百萬人聯署 反對約翰遜暫停國會 抗「首相政變」 英團體號召全國堵路

【明報專訊】英國首相約翰遜周三（28日）獲准暫停國會逾一個月，被視為英國民主「最黑暗一天」，舉國朝野強烈反彈。保守黨重量級人物接連請辭表達不滿，全國各地均有示威，昨日已有逾130萬人聯署反對暫停國會。支持工黨黨魁郝爾彬的草根組織號召周六堵塞全國街道，向約翰遜發出信息：「你偷去我們的民主，我們便封鎖街道。」

保守黨人謀伙在野黨阻硬脫歐
約翰遜周三獲女王批准於9月9日至10月14日暫停國會，外界質疑此舉旨在擺脫國會對無協議脫歐的掣肘。蘇格蘭首席部長施雅晴（Nicola Sturgeon）批評暫停國會將是「英國民主最黑暗的一天」，促政界團結阻止。《衛報》報道，保守黨叛變議員及在野黨議員擬組成跨黨派聯盟，研究迅速立法，要求如在10月中未能達成新脫歐協議，約翰遜便須向歐盟要求延長脫歐限期。

保守黨蘇格蘭支部主席戴維森（Ruth Davidson）昨以家庭原因為由請辭。身為留歐派的戴維森表示無意隱瞞自己對脫歐向感糾結，但一直嘗試就保守黨尊重脫歐公投結果規劃路線。但她昨日對暫停國會的決定表示支持，強調相信約翰遜嘗試與歐盟達成協議。戴維森2011年出任現職，大力推動蘇格蘭保守黨改革，助該黨於2016年國會大選取得歷來最佳成績，其辭職被視為對約翰遜構成打擊。

上議院保守黨黨鞭楊佐義（Lord Young of Cookham）昨辭職抗議。

網民籲港式示威 威脅佔領國會
民間亦群起反對，倫敦周三起有大批民眾帶同反脫歐的標語與歐盟旗幟，在國會外聚集抗議，並向唐寧街首相府進發，要求約翰遜「停止政變」。曼徹斯特、愛丁堡等地亦有示威。工黨草根組織Momentum昨宣布發動示威及堵路，周六將在倫敦、曼徹斯特、紐卡素、利物浦、牛津等地示威。

有反對約翰遜暫停國會的英國民眾周三在倫敦舉牌示威，稱要仿效「香港模式」抗爭。（網上圖片）

有英國網民於Twitter呼籲示威者仿效香港式示威，帶同雨傘、防毒面罩等裝備上街，部分工黨議員更威脅動員佔領國會議事廳抗爭。

有網民發起反對暫停國會的網上聯署，要求除非英國押後或取消脫歐，否則國會不得休會或解散。聯署短短數小時內便有130萬人支持，遠超國會須辯論的10萬人聯署門檻。有反脫歐民眾亦申請對暫停國會司法覆核。

英顧問向歐盟派定心丸 未提新方案
英國新任歐盟事務顧問弗羅斯特（David Frost）周三與多名負責脫歐事務的歐盟官員於布魯塞爾會面。《衛報》引述外交消息稱，弗羅斯特淡化暫停國會的重要，又稱約翰遜希望達成新脫歐協議，但「毋懼無協議脫歐」。不過與會歐盟官員稱弗羅斯特並未提出脫歐新方案。

（BBC/法新社/衛報）

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

幾句講哂
831宗教集會
901 1點鐘 機場見
92大三罷

記住啊 我地只係幫機管局做交通壓力測試

901 機場 Channel

901 機場 公海

901 機場 宣傳

三罷 Channel

我地影響緊世界

聯署短短數小時內便有130萬人支持，遠超國會須辯論的10萬人聯署門檻。

連登仔果d冇人理係咪因為bc先計

香港人今次支持邊邊

we connect with UK

你老母
人地示威左兩日就已經全國性堵路
我地快閃堵一兩條就比人告暴動 仲要得個千幾人肯堵

仲要抗左成兩個月都唔及人地兩日
好羞恥

即係英國人都唔想硬脫？

不嬲都只系政府想脫?

咁港人經驗無咩 可見諒嘅

英國自己都大亂

無精力理香港

得美國有餘力理香港

本來個民意就一半一半
所以先話邊個上邊個死

又學香港

仲有班上岸離地撚同廢老

佢哋有部份唔想脫，有部份唔想硬脫，有部份就硬脫都無所謂

保守黨重量級人物接連請辭表達不滿

外國成日見,意見不合就quit
香港d高官就只係識得擦鞋

有冇可能順便We Connect埋
等英國人更加同情香港

其實好大機會到deadline硬脫

號召，未實行

d議員主動威脅動員佔領國會議事廳抗爭

人地幾粒鐘就百萬人連署

我地就睇Winter on fire 抄考
英國媽媽居然係睇我地當Winter on fire